<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="fr"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.3">Jekyll</generator><link href="https://raisonances.care/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://raisonances.care/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="fr" /><updated>2018-09-17T12:51:37+02:00</updated><id>https://raisonances.care/</id><title type="html">Raisonances</title><subtitle>Raisonances, la médiation thérapeutique, un soin psychique pour tous</subtitle><entry><title type="html">En attendant notre 3e journée de rencontres</title><link href="https://raisonances.care/blog/2018/03/18/en-attendant-notre-3e-journee-de-rencontres.html" rel="alternate" type="text/html" title="En attendant notre 3e journée de rencontres" /><published>2018-03-18T00:00:00+01:00</published><updated>2018-03-18T22:20:12+01:00</updated><id>https://raisonances.care/blog/2018/03/18/en-attendant-notre-3e-journee-de-rencontres</id><content type="html" xml:base="https://raisonances.care/blog/2018/03/18/en-attendant-notre-3e-journee-de-rencontres.html">&lt;p&gt;Notre équipe s’est rencontrée les 21 octobre et 17 décembre 2017 pour échanger
autour des pratiques et des supports de chacun, dans le cadre de
&lt;a href=&quot;/cadre-therapeutique.html&quot;&gt;l’élaboration préalable&lt;/a&gt;
des &lt;a href=&quot;/supports/&quot;&gt;supports thérapeutiques&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;journée-du-21-octobre&quot;&gt;Journée du 21 octobre&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Plusieurs ateliers ont été proposés après un temps de rencontre et d’échanges autour
d’un café et de viennoiseries:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;en première partie de matinée : un atelier théâtre&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;en deuxième partie de matinée : un atelier d’art-thérapie, sur un support de collage, avec pour thème “raconte le bonheur”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Un repas convivial a eu lieu puis, simultanément et alternativement, deux ateliers
nous ont occupé l’après-midi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;un atelier sophrologie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un atelier sculpture&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Cette journée dynamique et constructive s’est déroulée dans une ambiance chalereuse et
a permis de nombreux échanges spontanés et fructueux entre les participants, qui ont
volontiers souscrit à une 2e journée avant les fêtes de fin d’année.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;journée-du-17-décembre&quot;&gt;Journée du 17 décembre&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Finalement, fêtes de fin d’année obligent, peu d’entre nous sont parvenus à se
libérer pour cette journée qui s’est déroulée en très petit comité au coin du feu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après une discussion à bâtons rompus et un repas agréable, nous avons bénéficié
d’une présentation par notre intervenant socio-éducatif en médiation musicale de
tous ses instruments et du partage d’un moment de création musicale improvisée,
auquel les enfants de notre hôte sont venus se joindre avec bonheur.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Notre équipe s’est rencontrée les 21 octobre et 17 décembre 2017 pour échanger autour des pratiques et des supports de chacun, dans le cadre de l’élaboration préalable des supports thérapeutiques.</summary></entry></feed>